（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區88

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

dymatize 紅粉 咪撚買

唔想比人屌請睇咗pixel巴既post先問問題

做咩靜咗

係點解靜左

嗰張露背自貼圖應該key個青蛙頭🐸上去

成班認真撚

認真便輸了

操完個SUPERSET二三頭, 隻手酸到成日都好唔舒服

冇咗frog ching都推得咁快

瘦撚操左3個月重左4kg，呢個速度有無得再快？

似butt wink

有冇巴打試過網球肘
個手肘酸軟咗十幾日
係咪去睇物理治療好啲

lm

去gym room見倒啲呀姐 跑步機唔識用
但又怕羞冇行去教佢地等間意為我鹽濕佬

唔洗教啦，呢啲應該智商有問題，教黎都嘥氣

去大場啦，有教練，佢地見你做錯會提點下你

康文就自己玩自己，做錯冇人提，受傷都唔知咩事

大場應該係指p記，24/7好多細到ok

自膠，細到PK

康文有時好似有教練咁嘅人

19宗 開學又要封gym

遇過一個康文既駐場教練都唔錯
大大隻 夠斯文 有咩唔識會好樂意教你
可以主動D請教

康記大把師兄肯教人
主動小小記得

師兄想問下如果我由認真食同操大概半年 塊臉同肚腩都bob左唔少 當然肌肉都多左 如果我想繼續增肌 係咪應該無視哂體脂先 一次過增完肌先消脂 直到bulk到我想要嘅size

想問gym緊既會唔會肯教人
新手咩都唔識玩
試過輪緊機俾兩個有一定身型既無視

其實主要想用gymroom d 機練背力

自己爬文學啦仆街
人地自己都要操嫁大佬
你話幫你執執姿勢就得姐 你咩都唔識諗住人地做你免費教練？

bench press dumbell 點解會手碗累嘅? 唔係應該胸都會累嘅咩?

咪幫佢啦
條友講到唔撚幫佢就仆街黎咁
等佢自己爬文啦

動物傳心師啲fd
乜都唔講 啲師兄實知要教你啦

因為啲力壓哂落你手腕關節 手腕受傷康復期可以以年去計算 小心

教就未必個個都會
但share 就應該個個都要

會唔會因為太重都關事? 因為我玩開機械式, 一用dumbbell 去做就成個新手咁

有冇人覺得247九龍灣freeweight zone擺得好撚逼？

但對比其他分店已經算係幾大+多機

隻 金毛仔 好鬼得意

個grip揸得啱 10lbs 同 100lbs 都唔會受傷
唔啱既 幾十磅都足夠令你受傷 手腕好脆弱

次次拎db都要好似扭雪糕筒咁
不過第一次見有seated calf raise machine

新手一問
計體脂率 係咪要買電子磅?
我淨係JOIN咗24/7 入面好似唔多覺有

電子磅10個有9個都唔準
睇圖算啦

各位師兄覺得fitness first如何
就番工作地方得佢可以簡

想知
同埋內臟脂肪個啲 都好奇

會唔會係你本身就係新手
正係玩機唔玩free weight

我玩好少free weight, 而家常開始接觸free weight

Bb金毛真係好可愛

啲餅同啞鈴到咗嗱？

唔係有人問咗12號咩
應該到咗

想知係咪都係矮身餅同埋冇墊？
到底有冇邊個場嘅247可以正常地deadlift...

我諗一係buttwink 一係bracing唔岩令low back hyperextended

Ching你點佢去比人撚？

有冇師兄係24/7玩開
Sports art 果部DIPS機 如果個墊放左上去 玩DIPS會頂住個頭, 掉返轉玩就頂住個身,可以點搞
平時我去開果間係Life fitness dips機,無呢個問題

Day 1 Back
Day 2 legs
Day 3 shoulder + biceps +triceps
Day 4 rest
Day 5 體能（主要係衝刺+跳）
Day 6 rest
Day 7 rest

體脂目測25%

新手黎，幾年前操過半年收咗皮
因為太急進，好大壓力

依家放棄chest因為我圓肩
而且以前練chest多，到依家都比較厚肉
飲食方面kcal同營養比例控制到
休息訓覺冇問題
情緒冇問題
目標係落到15%體脂、做到引體、跳高d

想問下各位大佬，我應該食夠kcal定係食少好？
定係訓練上改一改

食少

我覺chest唔洗完全唔做
個人認為圓肩都係posture問題
除非你個胸大到已經離哂譜而0 back muscle

仲有day 67 既rest day可以擺一日係leg之後？

我就係覺得練chest幫唔到我目標，所以唔理佢
放一日rest係leg之後我trytry
睇下練體能嘅日子會唔會狀態好d
唔會嘅，可能都係rest Day67

除非你有運動專項 如果唔係安排返自己做2日CARDIO仲好
同埋胸唔使唔做
做前同做後做返多D伸展仲要D
加埋一開始唔好追求落太低

Chest遲下先再攪
想集中減體脂、做到引體、跳高d

另外dash計唔計落cardio
如果有水游會rest day輕輕鬆鬆游下水
曬下太陽

Lm

有冇人因為暗瘡問題而轉飲植物/牛蛋白 有冇得share下邊隻ok?

其實想問下奶粉係咪要一做完就飲
我通常朝早做 差不多訓先飲
會唔會效果少左

最重要都係每日總蛋白intake
其他其實冇咁重要

尋晚邊做邊自拍睇個姿勢，發現做squat 以為自己已經落到90度 不過原來爭好遠，去到60~70度角咁大把

但想再落低啲時除左發唔到力，條筋都已經扯住，有冇乜野拉筋動作可以日日做，拉番鬆啲

呢家squat 緊body weight 個重量ja

upload片嚟睇下

我睇自已要一日3000kcal
好似好多
我宜家做3日, 正常飲食加一日一次奶粉
好似都肥唔到
想轉下飲食

3000卡都重唔到？
本身好重？

想問咁多位師兄香港邊度有得度in body
e+個間有得度，但次次度完都係咁sale你

巴打們有個問題我一直都想問
理論上增加肌肉可以增加基代
咁其實即係我每增加一公斤肌肉每日可以額外燃燒幾多卡路里？（分開做運動/靜態活動兩個case嚟睇嘅話）

係我之前冇睇自已食幾多先夠
睇tdee 原來要食3000kcal先夠
天生瘦仔
跟過trainer又自已做都肥唔到

Total唔超過300叻槽計

增肌=增加基礎代謝=減脂，係健身教練呃人買堂藉口黎

控制好自己飲食、做夠帶氧先係控制體脂/減脂重點，都係自制力居多，教練管唔到你

多一公斤肌肉一日燒多300卡路里？
定我理解錯

佢講Total
即係練左十年既你 VS. 十年前未練既你
因為肌肉增加既TDEE 唔超過300

No，當你爆哂肌，最盡都係計多300卡每日
所以肌肉消耗量可以忽略，計體重就夠

原來係咁多謝巴打們
前排用錯方法減脂冇咗好多肌肉
搞到個人好灰

一操返食夠，肌肉1個月就返返黎啦，最緊要減到脂

完全唔擔心呢個問題， 因為今年係-10kg

Thanks 巴打

有冇人食過novo protein wafer bar

我認同你講野
所以我D同事問我點減肥，我都係話飲食決定
但重訓係比你減肥成功之後展示靚D既身型

唔識up 片，最低位去到咁就盡了

試試呢個

mobility 係hip joint 定係 ankle? 就咁睇你係動作都有問題 唔止mobility
1. 換左對鞋先 , 平底/ 唔著 都好過依對
2. 做之前做下依D 條片鳩搵 雖然睇落好on9但其實都係果D野 要黎拉番開個hip
3. 做之前用hip circle 熱身 你個squat 落果時冇打開個hip 咁會頂住同埋用唔到hip hinge
4. 就咁睇落唔盡個stance width 都有機會有問題 自己睇下點搵
5. 如果做哂都做唔到 由globlet squat 開始做起 拎番一個岩既stance width 學下先 同時拉筋

好詳細 我本身啲筋超緊，就咁蹲都蹲唔低果種

睇左片，我應該踎都踎錯 有排學

btw, nano X 做深蹲都太斜？換左之後覺得企得已經穩左好多咁

腳踭少少離左地 應該要全程踩實 同埋mid-foot做重心
可以做下wall test睇下ankle mobility夠唔夠先 唔夠就要搞搞
Hip就上面有ching講晒 唔講了

咁睇黎都大機會ankle mobility有問題

hip 同ankle 都超緊，ankle 我就咁坐喺地下拉向自己，屈到75~80度已經盡

你幾重阿
tdee3000卡好誇張嫁啦喎

大手ig到見到247 九龍灣個新場好似又唔錯咁，雖然又係sport art

想請問大家飲緊邊隻奶粉? 有冇邊隻乳清蛋白推介(本身對奶敏感), 岩岩飲完rule one朱古力, 想試下其他牌子

但好似都有唔少HAMMER STRENGTH都正呀

一半一半啦好似
都唔差其實 不過應該好快好多人
會吸左d觀塘既過去

觀塘第二間黎緊

宜家68
2年前到開始做 果時好似62
做到上年6月最重73, keep得好難
今年疫情斷斷續續做少左
跌左磅
想到80, 因為73都係睇落好簿個人

Back Extension, Deadlift, Hip Thrust呢3個動作都係做Hip Hinge
但點解感覺個target會咁唔同
Back Extension -> target lower back
Deadlift -> target hamstring
Hip Thrust -> target hip

有無師兄知點解

觀塘既人數 開三間都唔夠啦

Back extension可以hyperextend lower back 其他兩樣唔會 如果唔係特登做呢樣野都係用個hip多d
Hip thrust黎講對腳擺位會影響到hip&hamstring activation
Dl你hamstring多d感覺可能因為你set up同stiff-leg dl好似？

BACK EXTENSION 唔係做緊HIP EXTENSION 兩樣野黎
至於點解DL 係HAMSTRING, HIP THRUST 係GLUTEUS
係KNEE既角度問題
當我地做HIP EXTENSION既時侯
KNEE角度愈大我地同HAMSTRING為主
愈細就GLUTEUS
除非個重量係極大 先至會有可能係KNEE角度大既時侯 GLUT去TAKE OVER HAM

有無叫人拆餅logo 既T?
次次都屌班柒頭都唔係辦法🤔🤔

我都想要 留名跟進

有冇攝錄中 T

沈浩峰ig有得睇杜生操胸
對手粗撚到

隻20kg啞鈴望落咁大舊

。。。。。。

因為佢地本身動作 lowerback 既功用都唔同
只有extention 先有 concentric contraction
其餘只係輔助你去保護腰椎同穩定身軀做isometric

左手個rom咁細，我都得啦

sor佢真係好勁

straps pussy

健身一年，自問自己每次操野都好認真，但係都係好細力，其實係咪應該做多啲大重量先？

可能強度太高
專注動作品質 強度合適
大約一星期bp三次sq兩次dl兩次
假設你係講緊big three

仲有係理解自己身體結構
可能你手長 咁相對上 推胸 會比較細力
但deadlift又會比較大力

點分自己手長定手短

上網搵條式，有得計

deadlift lock out 睇下隻手去到邊就知

我個人係唔多覺deadlift target hamstring多過gluteus . 除咗做RDL

好似啱啱好喺條j附近
係咪好手短

條j幾長

點知你條j幾長，近唔近春袋
近就算手短

岩岩睇番, 我d dl真係似stiff-leg dl多d
等我研究下點執執個動作先
thanks bro

應該係我個form似stiff-leg dl, 所以覺得target glute多d

同埋glute平時都練得多, 可能因為咁我唔係glute力竭先

想問下大家都話唔可以局部減肥
但好多人又話坐得多脂肪會積聚係torso, 想問下係咪錯

如果坐得多會令脂肪積聚係某一個位（局部增肥），咁調返轉黎諗咪即係可以局部減肥囉？

有冇師兄同我一樣控制飲食一段時間，突然暴食有少少後悔

脂肪積聚我諗係睇基因多d

即係坐得多脂肪積聚係torso 係鳩up?

Ys

唸呢個諗法同啲女人話日日將肚腩啲肥肉推上去就會變大波一樣咁on9

小弟想問下大家 如果想操腳 有邊幾個exercise 最有效 利申新手 唔好吊9我🙏

Squat
deadlift
hip thrush

每組幾多下 會好啲 麻煩師兄

屌你老母

你做乜姐

伸手到有啲離譜

30下至50下一組
每次8組

最近啲奶就黎飲晒，之前飲開myprotein
想問下有咩推薦 唔洗iso
有一次行donki 見到佢有隻濃縮版 抺茶味想試下
有冇巴打飲過

屌你仲咁認真答
比佢自己爬文啦

屌 答下有咩所謂

不過我平時係60下 一組
練10組
樓上咁練 訓練量會唔會太少？

新手每日5下掌上壓已經好大隻了
所以新手做腳做5下就夠了

坐得多就脂肪積聚
咁扒多地係地下係咪會脂肪積聚係個胸

小妹係咁練
利申：Ecup

脂肪積聚地方個個唔同 有唔同因素決定 eg alpha2 & beta2 receptors,血液循環同胰島素等等 但不論男女都通常積係下半身 所以坐得多同脂肪積聚係邊無乜關係

如果你地依家gym見到d人唔戴口罩會點做

我果邊真係個個都戴足全程

應該會比職員勸啦如果唔戴

247夜晚有d蝻偷雞唔戴

咁仆街
不過你屌班蝻都未必理你

想請教下大家bench press如果個rack較唔到高低，得兩格揀，一格就太高會鎖唔實上背飛個膊出黎，一格低到要出力推先unrack到，應該點算

搵人幫手unrack

毒撚自己一個操

放張床入深蹲架臥推

我都有諗過但兩個位好遠唔知會唔會畀人屌如果無得揀嘅情況下係應該寧願揸闊啲咁用下格再出力unrack定照用上格unrack左先收返個膊同scapula

想問下大家 出邊gym room 係咪閒閒地都400蚊月費嫁啦？

我唔帶的 你想點?

你可以點? 你又會點? 想知

both suck
我試過推85%以上用下格係唔夠力unrack
上格就個背一鬆好難夾返實

咁巴打你次次都推張床去squat rack度做？最戇鳩係我去開果度最近果個rack係升左成層高嘅platform
唔知點搬張床上去驚唔夠力柒左

最大獲係個barbell個位 拎完都唔知去邊到做

轉gym

我果度都係 仲要中間穿過一大堆野
所以我係揀上格

如果人少先會搬床

想知大家失眠嗰日會唔會操

我都有好多失眠經驗 想死
瞓唔到就唔會做 冇力 晒時間
留返第日先做
一係個 schedule推遲一日
一係就 push夾 pull一齊做 變 upper body

一街都Joined/ gymshark, 有無其他gym衫褲好著又好睇？

朝朝起身都好唔想放工去做gym
收工之後就好想去
一去到24/7見倒爆撚晒人 就想走

我屋企附近個間11點先正常番

香港土地供應不足

其實都預左多人 但係多人到插針都插唔入真係
我果到可以係多人到企既位都無

屯門有冇gym房係8-9點冇乜人 比貴啲都得

你夠大隻咪唔戴囉

我唔大隻又唔戴 咁又點

每日飲兩羹protein powder 好似便秘係咪會易啲屙唔出屎

我實屌到你老母都唔認得

事實上冇人屌過我 仲有其他人唔戴
老實講你屌我我咪屌番你
你好聲好氣我咪答盡量戴

屌唔掂都係隻抽既姐
你咁撚細隻又牛唔重仲學人唔戴口罩

打完我 你咪比人黑名單再比黑警玩鳩你
我繼續唔戴口罩 我可以話我呼吸有問題要除一陣休息下 又可以話飲水

哦
我真係有d驚

如果frogching係度你一定唔敢咁撚串

清識野，班撚樣戴住個口罩過世啦

你咪唔好戴
反正都係見1個屌1個
你都可以堅持唔戴

咁frogching 咁撚大隻...
我點敢串佢

我可能在網路上比你們串柒
但係健身室
我繼續唔帶口罩 你可以點

食橙

喺ugym做唔洗煩

咁我撞唔到你
可以點？
總之我見到咪屌囉
大把撚屌做完唔拆餅
見到既我都屌
見唔到我又可以點？
你都幾好笑

咁其實係咪有方法控制alpha beta2 receptors 局部減肥呢？

拆餅同口罩兩件事黎
你以為帶口罩係大眾想法
事實上大把人露鼻出黎 掛係下巴 帶一陣又除一陣 最多既係諗緊帶唔帶口罩好既人
我自己都親身驗證冇人屌我 建議你地唔想帶就咪撚帶 如果比人屌實有人撐

依家唔係室內強制要戴罩咩

政府叫你唔好出街呀 on9

你都幾撚ON9
唔撚戴仲惡到咁
大把大場要求一定要戴
最多咪叫黑驚

健身中心措施包括任何人身處健身中心內（除淋浴外）須一直佩戴口罩
你咪唔好戴囉

佢講到咪話盡量 呼吸唔舒服 飲水大把理由 你叫黑警佢未到我都帶番啦on9 個場屌鳩你攪事咪撚黎呀

有人投訴
你估班職員唔搵你?
係你場ON99無人理

我都想

一係唔夠fibre 一係唔夠油

你大可以唔戴
反正你果場無人屌你
如果比我撞到我實搞大佢
我就係呢種痴線佬
最多大家都無得玩

咪係你呢啲人，令人覺得大部份人做gym 時係唔會帶口罩，所以有乜事件要封娛樂場所時，一定要封埋gym 囉

如果個個都自律載住做，至少業界有得講，餐廳食緊時都除得，點解做gym 飲水唔除得，要有限制都未至放要長封咁嚴重，例如第二波爆果陣，限人流，限一對一only 呢啲都係可行方法

搵個專人跟住我操？ 大家都係做下樣
個個好似你咁政府叫你做咩就做咩 咪個個都黑警

大家冷靜d
嘈交係咪差d野？？

現實就係總有啲人唔撚自律仲要聲大夾惡

政府唔想選舉咪整爆佢 全部野封哂
你做咩都冇鳩用 全部都係政治考量

有曬cam?
想搞大件事有咩問題?
你依家危害到我健康呀ON9自私撚
我defend 自己健康都要問過你?

巴打們唔好嗌交喇 focus係我屙唔出屎個問題算

為鬥氣無計啲人
不過可能係國屍信徒
唔戴罩
以為眾人皆醉啲frd

你拉到政治考量
咁你出街咪撚戴罩
去到公共交通工具咪撚戴
都係政治考量姐

咁你訓覺刷牙都帶住口罩

咪撚覆個自私撚啦講野完全唔撚啱logic

你知唔知自己講緊咩?

自貼啦

btw 帶唔帶我理得佢
自己防護好咪算

算啦條友short撚咗

對比下
原來frog兄真係好勁！

大隻到

咪話frogching 咁撚大隻
我點敢叫佢戴罩

好掛住佢

自從牙frog潛水之後班人就做壞晒規矩，自貼都冇張

我想睇背肌

算啦 嘈乜尻，橫掂帶左都濕哂都無咩用。比下心意姐都係

題外話 見大家嘈得咁開心
有冇見過人喺gym room打交
有時都想親眼睇下啲健力佬同健美佬隻揪

其實係 認真討論
去邊都有風險 特別係餐廳

只係大家驚唔驚種武肺而已
飲水都唔得就真係好弱智

利申: 有帶 廢是同人嘈 但唔會理人

心水清
連樣都唔撚做就知佢幾on9

我估健力佬win

其實小弟玩大重量都會露鼻/拉落黎，做完咪拉番上去囉，如果有人屌咪帶番好d,講真真係驚個堆應該都唔會去gym

收皮啦 我咪話叫到咪做下樣 盡量 但你既話一定屌7你

同意
唔通飲水都唔比咩
係條友講到唔戴好似好威
眾人皆醉咁
係健身室反政府

拎支槍你都淆啦
依家仲講好打，好笑
拎槍嫁喇，深山大野人

思覺失調？

岩岩又話要搵職員追擊佢 又報黑警 又話開cam 而家又話做下樣就由佢

師兄好威 拎埋槍做沾

條友好撚好笑
唔帶咪唔帶囉
咁都要拎黎打飛機
係咁問你可以點
覺得自己唔帶都得好似好撚型咁

喂
你串過馬撚wor?
唔戴好撚威？

唔帶罩巴自貼啦
忘了愛巴就貼左啦
到你

想跳高啲係咪一定要負重練

202 208 我都話做下樣 盡量囉 就算你張相 我都係話你好聲好聲咪話盡量帶

24/7 入面正常唔係有inbody機咩 定係某幾間先有

唔一定

你咁撚串
點解要我好聲好氣？
你以為自己係frogching?

你唔自貼 唔好再出黎柒
忘了愛巴就貼左 你係唔夠僵貼就自己收皮
post名都寫到明 嘈交要自貼
淆底就收聲 唔該

我自己操野點樣串 你一開波就屌梗係屌鳩你 再之前仲話要打我

佢的離開也是愛

我唔戴 你想點？
我唔大隻又唔戴 咁又點？

樣都唔撚做 又咁撚串？

我佢d post留言
仲比佢屌鳩我

隻抽姐 可能你贏呢

我去佢d post

健美佬有腹肌 健力佬點打 = =

你好聲好氣求下我咪做下樣囉!!

我花開後百花殺：
hi

我花開後百花殺:點解靜左

弱智有樣睇
求你老母
9唔搭8

我都見過，可以入房同職員借

首先 背肌 要 大過佢先得嫁

秒

是日笑話：健身室唔戴罩反政府！

唔得

反政府就係要係日常生活唔聽政府話
我過馬路衝紅燈
帶狗出街唔綁狗帶
周街泊車
為自由出一分力

得 抽脂囉
咁想局部減 草錢抽脂啦

我發覺好多人嗌交冇POINT就轉移話題拗其他真係好柒
又話自己會做下樣
但自己一開始連2個留言話: 我唔戴咁點?
阿滋海默症咁既款
一開始咁撚串就唔好縮啦
冇啦啦求下佢 都唔知求咩

佢仲要覺得唔帶罩好撚型果下先死
我過馬路衝紅燈咁又點？

點解靜咗？

恐懼撚助長狗屎政府
遲d叫佢地去交dna先比做gym，佢地又會扑住去交

你咁威就咪撚正係健身室反政府

政府講就要聽

藍絲建議去hkdiscuss，嗰邊啱你多啲

做下樣都唔撚做
都係果句你唔戴我無計
見到我就屌
Defend 自己健康都唔得？

帶狗嗰到好似唔執狗屎威力大啲

你不如試下開稀啲？

健身室唔戴口罩就成功阻止狗屎政府惡法
咁你出街都唔好罩啦
大膽撚

用蛇bar做bicep curl ，唔覺得比barbell好用啵係咪我做錯左

見到多咗幾頁就知一定係嗌交
Btw
有無人覺得個花咩好似frogching
Frogching又係怒屌戴罩做gym戇鳩
估唔到牙frog走左 佢嘅精神有人繼承
剩申用緊牙布秦布口罩做尖

其實都冇撚戴過
黑警見到都唔撚show我來來去去都係班恐懼撚職員/保安叫人戴，個陣咪拎個透氣面罩（ski個種），望住班恐懼撚呆撚左個樣真係好好笑

好撚威

我見到你話健身室戴罩做gym
阻長狗屎政府仲想笑

呢個真 成日見到真係唔理
除非係d示威現場

條例真係打壓用
有人報狗應該另計

咁又唔可以用帶唔帶罩黎分藍黃
我都帶罩 但每次都出去支持

你講起又有d似

又秒一個

Frog mentality

忘了愛巴一日連續秒兩個
仲自貼左 型盡健身post

我個人就覺得帶唔帶都冇乜所謂
個武肺係香港有幾嚴重 有數據睇

最緊要避免不必要紛爭
其實好聲好氣 我見d人都求其帶番之後除

至於屌人唔帶同屌人帶 本質係冇分別可言

可能真係分身黎 forg係度時好似無見過花巴

敵人支持我反對 呀嘛
抗爭緊架啦 幫緊你幫緊你

替身攻擊

認同阿

戴下做樣都唔肯
求個心安 又可以有雙方保障
又避免比人話
可以講咩？
Set 與set 之間戴返都唔係咩大問題姐
你咁撚串 講到我唔戴你都吹我唔脹
？？？
咁咪睇下遇唔遇到我呢種痴線佬囉

有時高強度同操緊除左
其實d師兄都會體諒

即場係到嘈同互屌就真係搞大件事
最後又係會報狗 呢d就最on9

現實入到gym都有潛規則默契架啦大家
做好自己咪算

冇乜好嘈

好似唔係我串你

唔是話你

有冇人 bench press條bar係掂到粒lin？
我見好多人都做到
但我就落得低過粒lin 3cm左右

我係粒lin

再低小小

低到近下胸係咪太低？

慣左舉落肚到再舉返上去

講笑

我落到upper abs

我識d fd都係落到下胸
都無乜野既 你有feel 唔整親咪得囉
因為始終個個d手腳長短都唔同 我覺得無標準既

唔記得講
我轉左練健力

健力都咁低脂
d女你溝哂啦

我都係 落到最上嗰舊腹肌

是

張相條友好似台灣人黎,間野都係台灣

Frog你都唔識?

個台灣人叫霍獅輕
好出名的

佢係台灣留學讀緊書?

自己睇返86post#860

即係你地講果個FROGXXXX 會員?

是，呢到高手如雲

但下而留言又話CAP左好耐 ,只係achieve 8成

膠手定高手呀

佢謙虛姐
根本就佢黎

係，佢私底下同我講，佢都估唔到香港都咁多人識佢，搞到個個都知佢連登名，而家佢要深潛

因為大家靜咗 所以佢突然謙虛

攪到得好亂

好慘

真係好謙虛

第一次做face pull
第2組個後三角就充曬血好好feel

Fake weight 真係幾有料到

有冇師兄知九龍灣247係咪全日開放？

Yes

想問下咁多位師兄有無試過減肥奶粉？
可唔可以一路減體脂一路食奶粉

減肥奶粉
入面有Trenbolone會改變身體結構加速燒脂？

可能有瀉藥

我最近減脂期食減肥m記
即刻瘦左

飲減肥gainer

諗起我老母成日問我飯後食蕉食生果係咪可以減肥

食瀉藥可以

kofgym依家係做緊咩
冇條條片睇晒
之前比賽唔係未比完？
係咪輸果d 隊各foul走一個
然後可以叫最初未入隊既人再試下？
人太多 認唔到

淨係睇鄧兆尊

新手一問
最近跟住呢條片開始玩健身
但係點解我做chest果陣時feel唔到個胸用緊力? 做完都係隻手有感覺
已經有挺胸 跟足佢姿勢 盡量唔係用隻手黎做主動力黎推啞鈴
但都係感覺唔到胸有出力 同埋唔覺痛+攰, 反而係隻手有feel
求指教

手肘大約75度
太窄三頭肌會用好多

試下推之前做兩組夾胸/掌上壓warmup先

個動作真正點做齋睇呢條片係學唔到
佢主要教你練肌肉既program係咩樣

好堅，真正用生命作賽

all in or nothing

拍片影低自己姿勢
再youtube睇多d 睇下有乜唔同
好多時你以為自己做得好好 一拍片睇返先知原來錯鳩哂

笑撚左笑埋右
你搵下有冇增智商奶粉先啦
都唔睇pin嘅

新手未有mind muscle connection好正常
做多啲輕嘅pec dec/ cable fly. Aim 15下-20下
每rep都Hold收縮兩秒再慢落 到你身體容許嘅地步
repeat

佢個人太自卑
因為咁所以唔想衰比人睇 自卑變自信
所以成日提住自己係黑馬 實做到

有冇巴打番緊倉
我依家想做番gym
打算一星期做5日 二頭 三頭 肩腳 胸 背
每日預計半小時左右
但食野方面我平時就早餐兩個麵包 11點幾食呀活雜扒飯 之後就收工番屋企食
如果去做gym就會gym後先食
咁樣plan好冇？ 驚有時會餓住做gym

同返倉有咩關係？
其他睇q&a

想知番倉既話仲洗唔洗做熱身
如果想降脂又洗唔洗重訓後一樣要做有氧
因為番倉已經搬左成日野
以前做文職個陣做gym個套唔知仲用唔用得着

不如二頭三頭/肩/腳/胸/背啦

又係你3個月健身教練阿
你個fd肯聽你教未？

自己未有成果就想教人

熱身要
做唔做帶氧視乎你想幾乾身
利申唔做帶氧 大肚腩

手足操開個到見唔見到有人落野？見到有d好大舊錢但睇落又好似好唔balance

肩我只係識水平咁飛同阿諾

好大舊*

佢去咗食herbalife

唔怪之得你上黎笑herbalife啦

你自己都講咗點解啦

屌你岩先 gym room 播viu tv
一影個大波妹
暴動咁濟

我就覺得菜要多 肉都要食夠

佢都有飲蛋白粉架

有幾大？有冇圖

[情報] myprotein的蛋白棒 在日本爆出蟲蟲危機

Protein

通常gym友會話自己大波過條女，會暴動咁誇應該條女真係好撚大波

圖please

唔知有冇人問我
我係fitness first做gym 佢哋無彩色果啲大餅 得好似車軚形呢種餅 但做hip thrust個餅同個地太貼 roll唔到去個hip 除左叫人幫 仲有咩方法解決？

用大餅墊高
不過圖咁樣做唔會整親條腰咩

你指兩邊都用啲餅墊高佢 個人就攝到落去？
我唔識圖果個人

有冇巴打買apple watch 做gym?
戴住做gym 會唔會好重/唔舒服

Apple Watch 有幾重？

係，無軟墊就用呢個方法

軟墊係咪即係類似jump box果啲呀？

可能因為搖搖下
小妹都聽過男仔話JJ太長或者春袋太大搖搖下唔舒服雖然唔知佢地認真定想性騷擾下我

聽人講做尖會令碌J縮水

小友ex都冇尖 唔清楚

Jm9

小妹果碌無事

有冇人有睇scooby1961？ 佢個網好多野睇
個meal planner唔錯

收到風九龍灣247會入標準鐵餅
247deadlift最後希望！！！

This

ff有彩色餅架喎
squat rack咪有

做leg curl小腿個feel仲好過hamstrings
有咩解決方法？

有無巴打係食緊tdee3000左右嘅
可以分享吓你地個餐單
想了解吓3000卡大約係要點食法
因為本身唔算大食
依排操六日 個個月都跌緊磅

我覺得堅果上磅幾有用
細細粒食完都唔飽

我做GYM 除左隻apple watch, 驚撞花

買左AppleCare 得閒就會用隻錶敲落啲餅度

操得腳多大髀粗咗返工條西褲褲袋擺唔到嘢

有無人試過比人叫你執番d餅

有 個肚勁撚大勁漲 唔係脂肪個隻鬆軟肚

番工太忙做gym又想要平時一次過整好晒分好portion
想問下有無人知下面呢種膠盒邊到可以買到
可以放入微波爐叮

唔執餅抵比人話啦

想問大家 big 3 重量你地會唔會計埋條bar?

有邊個唔計條bar

我

一開始就讓人20kg

香港好似無咩見有人玩到出肚......未修身下化，我呢排食多咗都有凸肚

凍食架

我見過個種真係漲到成個氣球咁....難聽d講同大肚婆差唔多

你係咪唔撚執餅d撚樣？
係既話 唔只叫
我屌柒你阿

係撚
你執番梘啦屌你老母

點睇呢個教學
work唔work的

睇完館長做康復訓練條片睇到好心酸
一個昔日可以單手拎起70kg啞鈴嘅男人，而家啲手指都冇力揸實個10kg啞鈴，要用膠帶綁住隻手

做幾下已經力竭，真係好慘

一定計架

真係唔知啲ego撚諗咩
裝拆餅都用左大部分時間
從未見過正正常常深蹲硬拉一下

唉，有個ego撚用左個架成個鐘
我就on99係到等

收工先尖手足嘅悲歌

會太大隻 咁樣練排腹肌會打死人

搬餅練到最多野

其實佢地練緊搬餅 第日做到呢個重量就搬得輕鬆d

strong man

周不時見到啲自信1/4 range of motion撚
想睇下佢地幾時傷多啲

我係食緊3000既
有食茶記
有飲whey

40% carbs
30% fat
30% protein

（有略略計卡，唔太認真計係因為食茶記唔會計得準）

食左2個月，增磅增左1-2公斤左右，但反而有力左大隻左

新手想搵啲一對少數既trainer大概咩價先合理同包咩
同埋正常係咪無公開既價要自己私下dm
我搵左堆都無打價要dm
麻煩咁多位大佬

住青衣都係出荃灣占

咪撚去go24，死全家

鳩郁 都可以收你幾舊
不如你講下搵左邊啲幾錢

正正常常既起碼$600up
有D平到笑$350一堂果D我自己就連廣告都唔會睇

（利申 我上過試堂之後就不了）

點解？ 好迫？

荃灣go24

佢喺go24操掛

本席直接dislike>上一頁

Kofgym個個hypertrophy抵唔抵屌？ 400一堂
8堂8折

其他未覆

講真
新手其實可以唔洗trainer
玩3個月先，自己上網學下，再請trainer啦

唔犯過錯，唔中過招，唔做過傻仔野又點會吸收到trainer講既野（如果trainer正常）

同埋你玩返三個月先再決定啦，話唔定果陣你連做gym既習慣都冇埋

go24 係咪荃灣最好

幾多人一齊400？

我當切搬屋都因為佢而想住荃灣

1 on 3

係咪自組團架要

荃灣夜晚好撚多老鼠，間野仲要係街市上邊

而家仲要勁多人，想join嘅自求多福

入面又多打針佬，大大份，不過而家縮晒水

唔洗

真係縮晒？咁大對比

屌你老母
見一次屌一次
屌到你懷疑人生
死生番

之前好似見過colin 500 x 5 有個半鐘 見佢教幾好
但而家唔知佢仲有冇開小組班
其他仲有咩人？

大家咁話啦屌你老母

已封鎖會員 三隻白白鳩

單機弱智仔

Colin係？

想問下各位師兄我諗住玩deadlift,squat嗰啲，但我又驚自己啲姿勢,發力唔啱。係咪應該搵啲訓練班上下先？

已封鎖會員 中大忘了愛

話撚左無 中文都唔識睇無腦傻鳩

有冇縮水圖睇

絕對認同

我諗全新手未必啱

都係
唔知佢有幾fresh 起碼唔好freeweight都未拎過先

有錢有時間 學下冇壞

順好奇
Kofgym個個marvin會唔會天價對新手黎講

Marvin 都幾好 但唔知收幾多

日本城大把透明飯盒啦。。。

2分鐘減肚腩 笑死禾咩

搵啲大隻佬拍片飲水啦
每日八杯水練成完美腹肌

我都想有大隻巴打去個操嘅場
屌鳩啲唔執餅嘅撚樣同俄佬
恃住自己大隻就蝦蝦霸霸

咩場？
外國？

腳掌係咪指住正下方好啲？

之前好似聽熱狗王講過話要放鬆小腿 focus 落hamstrings 度 之後我搵日操腳試吓 係好feel 左 但做落果陣小腿有少少抽筋feel

是每日2分鐘

ching加油

咁應該會太大隻 要小心D唔好做太多

聽日開始係咪可以唔帶罩做占

最近返工帶唔到自己煮既野返去
想請問各位巴打食開邊隻即食/急凍雞胸平靚正?

7仔

係呀

師兄唔好伏人啦7仔啲雞胸真係狗也不屌 又乾又怪

縮左水都大隻，要對比下先分到

而家似操左10年叻嘈咁，之前就用藥大大舊身形

Ugym

嘩做死人

試過係ugym 叫過個鬼執餅

知唔知邊到有講
點解好似唔係好覺

想知幾時有人戴口罩淋浴

係囉 我睇開30秒操腹肌減脂嫁喎
兩分鐘太多啦

會瘦太多

勁過非洲

想返ugym撞下ching

無去了

查左去屌日本企鵝最好

你地bicep curl果陣會唔會手腕外屈「托」住支bar?
用少左前臂好feel左但又怕傷手腕

Rack pull條腰應該落到幾低？
我見有人90度有人45度
同埋係咪要全程挺胸避免圓肩？

個身烏前啲

一般到膝頭落少少

圓少少上背，比肩胛骨最接近支bar先係維持上身角度最有力嘅姿勢

btw為咩要做rack pull

商業gym 有90%人都係為咗虛榮心入多幾塊餅做rack pull

大場識做Dl既人可能5隻手指都數得晒

不過我親眼見最重嘅deadlift都係p記見

Goji啲教練可唔可以指定要某個教練

咁睇唔開

因為你個名

P記做到9480@5年 有啲心動

158/月

我以前係138/月

咁癲？ 但呢個價都幾吸引，想續但係驚佢頂唔住

唔好做傻事啦

Ok wor

咁preacher curl呢

你係二頭唔識用力，唔關你個手腕事，做多啲你就feel到

另外，啲力冇食哂落前臂，係你只係手握力太渣，先有呢個錯覺

最後，唔好自己諗啲奇怪操法，係有用嘅話，你一早會見到啲大隻佬做緊

你走去問佢囉，但goji個模式係安排正副教練俾你，到時邊個教你未必到你話事，你想要嗰個係咁話冇時間，你d堂又就過期都幾撚係野，以前goji新開個陣join過10堂奶過野，而家連d正常教練都走到7788真係唔敢想像

真係有人想跟就問佢做唔做私教啦，時間限制少d同會比較有心機教你

想問下cutting 個時除左飲食同做多d 帶氧外，重訓方便要點改？

有搵 不過係私教嗰啲

一星期操四日 目標係GAIN SIZE

大家會點安排?

上下上下

pull up要增加下數係咪都要練下二頭同埋grip

如果你係比二項同grip限制咗就係囉

動作會點排?

其實點樣知自己個pull up係爭邊個位嘅肌肉？

要抵屌一定係佳寶買一大包自己煮

即食我就食開Healthilia 食過其他都係覺得依個d 味算係最天然 長期食都唔反胃 不過價錢黎講都真係算幾撚貴 逼人買好多舊先有平

physical 好似年年都有人話cap 尾水就快執笠 不過依家都仲係度

係 Sosad 但而家佢停左四個月，遲下又再停+冬季，唔知會唔會再平啲

因為Rack pull 真係好有效
呢條友操背只做 pull up同 rack pull
一樣練到又厚又闊

2：45

想問下有無人做gym 會帶兩條毛巾
一條抹汗一條做機個時放落部機度
我係大汗肥撚未做過gym咩禮儀都唔識
好驚俾大隻師兄屌

各位巴打有冇用按摩球按摩背脊嘅習慣，效果得唔得?

我會做完機噴酒精再拎紙巾抹
肺炎之後基本禮儀啦

有啲直情Db 都噴但我好少
明明自己都知db最污糟但感覺好怪

咁抹汗毛巾有無邊隻好用
出起汗上黎有祝君安好個啲好易抹幾抹就濕哂唔吸水

有，極有用
但我用一粒棒球
以前用網球

今日教練用手指㩒我膊頭背脊至下腰,右邊都無乜嘢，左邊喺極之酸痛，教練話係係肌肉勞損長期繃緊，咁佢地有個plan就係專for拉筋同按摩,我就覺得好貴，所以就問下按摩球有冇用，或者睇吓有冇其他方法可以解決

自己買粒波自己按
放鬆長期都要做，靠得人地幾多，咁貴

有冇話帶氧點做先唔會減太多肌
我最近開始操 食多左野 本身瘦
依家厚左 但feel到開始有少少脂肪

游水 ok嗎?

做帶氧要做到減肌係好難嘅事情

咁聽日去游
因為我之前游5日 可能食得少 瘦到癲

Thx巴

好難因為帶氧消到肌
但減脂係有機會嘅

維持重訓
食夠蛋白質
唔好減太快

做好呢三樣冇咁易減走肌肉，如果初練仲可以同時增肌

我初練呀

同埋一邊痛一邊唔痛主因係日常生活習慣

即係想減脂？
如果一定要做帶氧就至少要同重訓隔六個鐘先
要 moderate pace, intensity唔好太高
食多啲 protein

每次做gym
收尾都會跑 15分鐘步 （2km左右）
會唔會阻礙增肌

我諗應該係我習慣用左邊出力多

係呀 有冇話游幾耐好 我知頭15分鐘之後先消脂

15分鐘之後先消脂廢話黎唔洗理
唔直接用脂肪做能源 但消耗咗能量 結果都係一樣

想問下benchpress完第二日lower back pain係咪唔正常
但啲powerlifter arch到咁勁都無事

淨係做咗bench press?

squat, lat pulldown, dumbbell row都有做
但應該唔關呢啲事
事關唔係第一次推完胸之後果日會low back pain
自從重開gym之後就咁，以前無呢個問題
同埋好似自從碌+extend得多個mid and upper back開始成日都覺得好酸咁
反而以前唔識唔理arch back仲無事

會唔會係深蹲arch多咗下背？
我都傾向教人諗hold core 而唔係arch back

應該唔會
我無試過squat完會背痛
我係自從想學powerlifter推胸後先好似愈黎愈衰

理論上好難因為啲重量係由bar去到手肘落背
會唔會因為踢太大力？ 又唔似 我見人踢腳大力到可以踢走成張bench

有冇踢錯道力令屎忽離開哂或者冇諗住arch 胸椎而係用哂力去arch lower back ?

做左半年健身，發現自己有骨盆前傾，難怪我個肚同個胃長期都係突出來，其實橋正有無用？

我覺得似係用太多力arch lower back
但我唔知點先arch到上背中背
都係為左維持個arch隔硬將個hip放近自己啲

只能夠盡量用力挺個胸去掂天花板。。。
活動度就要慢慢增加

bench press arch back時low back係咪唔應該覺得緊？
t spine mobility係咪都係靠多啲碌佢同係foam roller上面extend黎慢慢改善？

如果成日low bar squat 做大重量
講緊rpe 9-10 可能會用多下low back
加上你bench arch back 都會squeeze 成個back
我就係會咁
同埋做con dl 都係大重量
Low back 都會compensate 左

寧願拎d錢睇物理治療/買按摩槍都唔買呢d拉筋plan啦

有無即刻sell你

其實減脂我食雞髀肉走皮會唔會仲好肥
最近食雞胸食到好撚悶

會

有
我係大肌肉用foam roller
細肌肉用接摩球
基本上日日都會按

都係肥
但你計得好個卡路里
喺其他地方食少啲
其實可

245做緊 leg extension？

都會既，搵pt train即刻變左地獄健身

有咩？我觀塘果間唔見呀

聽吓佢講咩先啦
“I do rack pull above knees once a month or couple of weeks, just to shock my traps ”
其餘時間係做一般 rack pull

why not shrug

岩岩 返黎睇 你隻蝻亞狗仲抽我水 做乜撚野 唔係on 鳩當好笑啊 以家推返2餅半 好耐無上兒登

唔係on 鳩當好笑啊
。。。。。。

話我咩屌人戴口罩 你係咪妄想到癡撚左線

因為要shock 個 traps 好似係

Frog清

因為Shrug唔係traps嘅 primary function
“Traps are stabilizing muscle that keep your shoulders from ripping off your sockets...”
結果論黎睇
佢本人就係靠 rack pull above knees build traps

你上少啲兒登應該推三餅了

差唔多啦 上少左 升得好快 錢又搵多左

feel到你真人真係好成功果啲
上兒登係體驗下柒嘅感覺
同一般人相反，現實好失敗上網搵成功感
打從心底好葡萄你

咁撚得閒做尖 mon post 點做成功人士啊

咪係 秒回果啲都係失敗者

有冇報稅單睇下
唔洗落名

btw 做咩浪費時間改個兒登名

有時間咪改下 我又唔係每秒幾百萬上落個d 人
你咁講我又做咩要浪費時間係到留言

係到想吹下水 都比人杯句句有骨

轉頭又唔知喺邊偷圖po上嚟

唔知
我就留唔留言都搵咁少同舉咁輕
唔似你上少一排又舉重左又搵多左
如果我戒連登可以舉重左搵多左我都唔上lu

佢係自己手機偷相架

你現實咁成功，上黎體驗下新感覺唔好咩

oh my god Frog Ching come back

點解靜咗

成功緊 成功緊

係喎 你岩 sor
做開北角

終於回歸

上少一陣就搵多咗
唔上就幾百萬一年了

館長已經開始返訓練

比人 啪左 2，3槍
咁快 開始 操返……………

And 🐸 ching is back

右手俾槍打穿咗仲可以舉到160kg 兩下

我覺得我是零

搵多左錢係唔同啲

健身po屈機男

其實無唔上
佢喺脫髮po入面

大隻又有錢
頭髮唔成問題啦

好似多drop set

你竟然追擊佢

點解既

如果我平時做胸係咁：
Bench press*5
Cable fly(上胸）*4
Cable fly(下胸）*4
Dip*4
夾胸*4

全部做 6-8下到

Cutting 既話要點改？

無追擊
本住好奇心睇下佢有喺咩po出現咋
Google㩒兩嘢就搵到

屌 一聽你講完 過去睇下
佢條仆街去支那植髮

無哂頭髮咪無問題

一搵錢多咗就植髮

咁撚成功都要返支那植髮

通常bulk 大力過cut
所以bulk果陣我會玩重啲6-8下 5組（第一組warm up)
咁我cut 會玩番輕啲10-12吓重量 focus 番tempo 做5組
第一組warm up 第3，4組加番個drop set 第5就玩番輕啲

有冇師兄有食開保記 對操嘢有冇影響

保兒加營素？

保康絲？

呢個要問frog Ching
佢脫髮專家

支那植髮專家

搵錢專家

21歲仔就要承受比其他同齡人更多嘅壓力—甩頭髮

但係 琦玉 捨棄頭髮 換黎既就係可以 毀滅世界既力量

屌 好葡萄牙
又大隻 又推得重 又搵得多

有冇人知家樂坊amway開翻未？

北角果間有咩？我昨晚先去完 好似都係得車軚餅

北角2個squat rack都係彩餅

北角唔係得一個深蹲架 一個smith咩？

但佢有段片做到bench press 160kg 2下喎

自膠 原來北仲有另一間fitness first 我之前去炮台山果間

想知有冇巴打喺北角724操開
想一齊操保持恆心

利申 純新手 啱啱買左會籍

247呀師兄 np 新淨幾舒服

sor真係完全唔識啱啱先踩入呢個field
師兄都係北角?

之前有操開呀 諗住轉go24 247 唔太齊

和富少少遠

去北角啦
北角個間大好多

有冇師兄知道油尖旺有比較對新手friendly既PT?
上網見到油麻地有一間私訓$300/堂，考慮緊但一向都無瞭解過香港既健身選手/人物。
利申，自學左一年但進步太慢，好多動作都覺得有改善空間。

想問7/24 有冇inbody scale？

各位巴打用開邊隻按摩球?
喺decathlon買咗隻用，唔夠硬同埋太大隻

唔係all club呀

係巧合?
我唔認為囉...

俾D驚練太大隻既朋友睇就岩

幾搞野

有冇巴打去過tko間fit24?啲器材夠唔夠?同埋佢個月費plan係咪fix死左?冇優惠?

今日開始係咪健身室內做運動無需戴口罩？你地見到多唔多人除罩玩？
利申，重開後冇去過，就因為要戴口罩，等到唔使戴至去..

做到failure再留意自己身體

Involve嘅 muscle group全部練晒佢
要知邊個位弱唔一定睇pull up,
可以睇返嗰個位做開嘅 exercise係咪比較弱就知啦Brachial,lats,traps, bicep,core ...

9成都戴
連之前唔戴嘅中佬 而家都有戴

得一隻後生畜牲唔撚戴
我屌你老母

廢柴，唔夠膽當面屌人老母，上網都要攞返個彩
戴成世啦，柒頭

但唔係9月18開始容許健身室內做運動時唔戴口罩？對方冇錯喎！

睇嚟我係差個背同前臂

全部人都有戴

其實如果要除罩先去返gym
應該有排等喎ching

早三日前唔係話解封，從今日開始健身室做運動唔使戴咩？

係呀，pure出左memo都話唔洗戴

呢到大部分話一定要戴

我就覺得每人有自己選擇
唔驚得咁多，d人撘車仲危險啦

體脂好似唔低喎...

忘了愛巴玩健力
健力黎講算低了

原來係咁 學到野了

唔該晒巴打！咁我聽日放心去GYM，之前一星期重開就因為要戴口罩而仲未去，一心等到可以唔戴至開始做..

你又知我冇屌？縮返入你老母個閪啦

我聽日開始唔戴口罩玩，希望唔會被樓上巴打屌..

我以為你係話啲人冇咗戴口罩嘅習慣
即係要等到武漢肺炎完全消失先去返gym

開放禁令後，無需戴口罩做，我諗會愈來愈多人習慣唔戴..

遲下又再停？🥶

睇＃1 自己研究/睇youtube

需要卡路里就食多d/飲gainer
需要蛋白質就whey
我個人就唔覺得80kg以下既人需要用gainer黎補卡路里 gainer根本垃圾營養

你有心食既 一日3餐都食到3000卡啦
細食既 就一日4-5餐+whey 要3000-4000卡都唔難

另外增肌再減脂定同時增肌減脂
都好睇你身體狀況同玩乜運動
比賽前減脂有機會導致運動表現下降

自己youtube打相關字眼自己研究啦 呢d一搵就幾十條片嫁啦

唔該晒

睇＃2先啱

仲係feel唔到背闊
Btw呢度有無人脊柱側彎

做幾組Straight arm pulldown warmup先
我自己覺得背闊動作呢個最有感受

我決定戴住口罩做
反狗屎政府

又有啲道理
我發覺戴住口罩多啲女女同我share機 ...

職業運動員?

2019先適用

網球

3個月前body fat大概20% 呢排一路有做cardio 由80kg減到73kg 依家大概16-17% 應該增肌定繼續focus做cardio 等到有明顯abs先開始增肌同埋飲食方面應該點控制
利申178cm

16-17% 再減下好啲
不過減咗7 kg 好似有啲多喎

呢一個月都有用拉力帶做翻weight training 同埋有飲whey不過做得多cardio又驚muscle loss 飲得多粉又怕calories intake太高減唔到好糾結

Whey protein 既卡路里應該好少咋喎
飲多少少都唔怕

擔心正餐好過

Me

正餐都喺食屋企飯叫乜都有咁

唔識打交睇磅數
最主要係唔識點樣出拳先大力
識出拳同唔識出拳既力量差太遠
大家都冇經驗既前題 重磅者勝
題外話 之前去試拳個師傅(6XKG)人一拳打到80-90KG既大肥仔係擋住既情況下向後移 企唔穩

實戰定企定定等個師傅打先

實戰
上緊堂個肥仔太串
個師傅話我教下你野啦
之後二條友就開打
其實係個師傅都唔爽個肥仔 搵原因打佢

好勁……
師傅(6XKG)人一拳打到80-90KG既大肥仔係擋住既情況下向後移 企唔穩
點可能做到 癡撚線

唔係睇到我都唔會信
我果陣同FD一齊去試堂
佢睇完就話要報名上堂

邊家拳法？

係大埔既
好似叫遠輝

正常 c父有腹肌 肥仔冇腹肌

唔健腦巴 係咪去 踢館

加油 走捷徑先
你地慢慢john plan

唔係，平時行街唔經果頭廢事比人打

貴到離哂譜，出面大把冠軍級教練都係收$600～800，呢d大型gym時間又計到足，又會sell你拉筋又會sell鳩你堂，來來去去又係同你講你有圓肩操唔到，又會講平時收開千2而家平俾你，你唔同佢續堂佢地又會hea鳩咁教你

最慘係最後嗰句...俾咗錢都學唔到嘢

計返一堂成900蚊
屌拿聲 搵terry/大手基教都唔洗啦

直接同佢講想退款
不過你預佢一定會留住你 例如送多幾堂比你
又會係咁chur你問點解 基本上你答私人原因唔想講佢都吹你唔漲
但你都預筆錢唔會咁快退返比你 聽講有師兄搞左半年先拎得返 同埋你之後做尖見返個教練都幾尷
不過前提係真係可以無條件退款

直接講
企硬
惡d
就得嫁啦

巴打應該搵好多

疫情之下，健身室停開左咁多個月，好多從業員都冇飯開，如果唔等錢洗嘅，可以照上堂，幫下業界手

好人一世平安

出面D冠軍級教練,講緊都係900 1000蚊堂
GOJI D 散仔都值呢個價咩你覺得
不過大場簽10堂係呢D價嫁啦
簽得多先平

大場教練堂 唔洗錢 我都唔會上

大把教練有自己私人場

用網上啲tdee calculator，

佢話一日要食120g fat，

點樣食先食到嗰數？

果仁30g 先得15g fat

大場教練堂 唔貼錢比你 你都唔會上

聽日即刻踩上去嘈退款啦

有無人知tyler terry呢啲幾錢
想學好big 3

睇你都幾易氹
你有無fd係果個場一齊操
嗌埋陪你啦

你直接ig搵佢地問價啦

你本身就用得佢裝備
你係退買堂唔係用裝備錢
咁你無上過堂咪=無用過囉
鬥惡同佢嘈嫁炸唯有

＊設備

跪求唔爛面嘅奶粉牌子

或者係拉筋女教練呢

10/10

深蹲我都無做
第一腰有事
第二我練開個啲場無rack
做唔到
我都係做hip thrust個啲代替

求推介外國健身衣著牌子
唔要 gymshark lvft asrv rise 請出招

呢幾日scapula retraction好似無力咁，個中背酸軟，通常係出現咩問題

大場教練堂 貼埋錢比你 你都唔會上

真 幫下有心做呢一行既人 唔好比錢班大場健身狗做爛市

Your gene sucks, that’s all

可能係日常生活搞到勞損 都可能係操野操到under recover 可以試下做self-massage

係咪都係foam roller碌同拎個波碌下兩邊scapula附近咁？

係 留意如果係按rhomboid 要protract左個scap出去先會按到 有酸軟感就岩

試下先唔該你

IHERB 近平D 粉好似貴左好多

各位有冇邊隻preworkout推介
之前試過mp 效果唔錯 但唔好飲
諗緊試c4定evgn 好

推

咁多位ching有冇試過扭親手腕 用咗幾耐康復哂？

召喚tfcc代言人

big3就係最接近人平時活動既動作
而基本上大部分既訓練動作都係佢地既變化動作
學好big3都會令你訓練既時候更加安全同有效

23宗

冇rack有barbell?
定DB hip thrust

一開番出街食野減完個啲磅又番番黎
個人好冇定力

用卧推嗰啲做dl
其實都有部smith ge

一年都未康復哂

好似乜撚都做唔到咁

睇專科打葡萄糖胺針好似會快好d
但好貴

oic...
DB squat得唔得 重心係前面條腰直啲

未來十四日好關鍵

你傷果時有冇用護腕？
我呢排low bar squat 對手仔一直好曳，想轉返手指公放入面又驚傷手脆
唔知sbd 送貨幾時到

健腦巴關心我嘅同時都不失幽默

傷果時唔敢再操啦

尷尬而不失幽默地微笑

健腦巴 真係好有趣
我好似有d 愛上你

唔係呀我想問你傷之前有冇用護腕

無

應該仲操到背嘅

有錢就睇專科 照下mri
無錢就睇物理治療
唔好操住 包你後悔

收到巴打

大家平時點帶belt出街
好撚大條
有冇人會拎埋番工放工後用

我low bar squat 一係手肘痛一係手腕痛我屌

依家決定比手腕黎不過用護腕

me 我背囊啱啱好夠大塞得入
sbd belt +squat shoes + dl shoes + 飯盒一個 + 替換用衣物（毛巾 bar 底褲 衫 褲 各一）
成日好驚撐到佢裂開

唔好呀 手腕冇承受壓力 但拉果時都會有啲肌肉出力收縮 有機會奶野的

係咪真小妹啱啱失戀

我做保加利亞分腿蹲同hip thrust代替

收到健腦巴

唔敢大大力屈條belt
一放落去已經用哂成個袋既位
都係放工番歸食埋飯再操算

會痛可能都睇下物理治療穩陣
一傷就隨時成年無得操

我果時傷都係痛左一排唔理
突然有一日啪一聲
最近覺得始終好唔哂 去左照mri
話我韌帶撕裂同有d骨移左位

信護腕
有護腕 唔怕
yeah!

我塞哂啲野入blet入面冇咩點屈到佢

當皮帶戴住番工

驚型得濟溝哂啲女同事
廢事了

試過操背整到手腕兩個月好返曬 唔係幾嚴重

Same 個袋岩岩好裝得晒

面向出用到喎 你好大份？

最後洗咗幾錢

好似無咩人po嘢食 大家平時食開咩

除左護腕
仲可以買果d咩Taping picture
貼左之後會穩定個關節好多

物理治療睇左好多次 400蚊一次 呢度起碼5000蚊
專科診金1000 mri 2500
我星期2覆診可能打葡萄糖胺針 一針2000之內
依家後悔 應該一開波就睇專科 我算嚴重
物理治療根本醫唔好

煎得幾靚喎

Ching rich

邊度Rich呢，平均一餐都唔洗$30

D牛牛好貴
我食開蛋白粉

街市醃好既薄牛扒 $20一塊咋
煎起黎仲唔鞋

ching第一碟係豬鞍？

原來大腦巴仲覆緊診

雞胸黎

本身上個月以為睇物理治療好返左
點知一做重返dd就痛返

第一碟喎
巴打啲廚藝有啲勁

19宗輸入
冇事冇事

醃完就咁煎
唔洗咩廚藝

都唔係,DIPS要烏前D ,咁我烏前D隻腳咪比塊墊頂住左上唔到囉

好似幾正 哪有錢食咁好 食雞柳咋陰公

有冇pre workout推介？

傷同一個位 feel到人生已完

巴打雞胸點醃

Coke cola coffee& caramel

基本鹽+黑椒做底，點都有d味
之後再加自己中意既味
日式照燒汁可以落 清酒+味琳+豉油
西式就迷迭香 + 百里香
仲有d 唔知咩式可以落d紅椒粉 + 某d意式香料
仲意咖喱味落d 咖喱粉個d都得
唔想煩去超市買d混合香料
求其審d上去就算

hktv/超市都有好多唔同醃肉汁
買幾支係度，每日唔同口味

腳唔好太屈，攞handle攞出少少

用 雞粉 醃
有冇得諗

caffeine

雞粉雞汁都得
雞味會濃d

睇抗爭片

如果落左 雞粉 係咪唔洗再落 鹽呢

巴打 你用邊隻牌子 煎plan

旺角邊到有平雞胸雞柳買

話說早幾日上過黎問pt d野
其實我想學好啲動作
啲programme/飲食觀念我都算知（for新手黎講
而最難最危險最難學個啲動作都係大重量（big3-6)
Powerlifting d course又平啲
係咪報powerlifting instead of hypertrophy course 更加適合我？

漏左樣野講
大重量(重啲低啲rep)加hypertrophy(輕啲高rep)兩樣配合更幫到build up muscle
所以我有個咁既諗法

我個人都認為新手應該報powerlifting course先 學好左最難個幾個barbell movement 之後操咩動作都冇咁易出事 反正新手操咩都會大

食Pickle 黃瓜
食鈉個人會好pump

3:58秒

big3-6？

3:squat bench dl
6: 3+ dip, ohp, bent over row

屌 柒左 應該係pull up唔係bent over row

row好似好過dips

食偉哥都應該會好pump
都係提高你嘅NO level

其實個個排big6 都唔同 計我話改做big7算
打和super

點解點解
有時操好有feel 好肯定操到野成個肌肉漲卜卜，但有時又操到好攰，但唔漲無feel，純攰

sadik操前食鈉會pump係因為佢平時戒鈉戒得好清
如果正常飲食習慣既都市人 應該無咁易感受到突然攝取高鈉既個種pump感

狀態問題 無態好大可能係cns focus唔夠
呢個情況唔好夾硬塞咁多junk volume, 集中做幾個自己最好feel既動作
或者試下玩pre exhaust

1/3好撚正喎ching

聽國歌會pr+5kg

Thank you 🙏🏼

大腦ching介唔介意打完幾日後分享返

好阿

下面我有個好無聊o既分享
利申先, home workout 淆底獸

話說我 20 年前玩柔道壓傷過左手
於是好多年黎都唔敢練二頭肌
上臂前臂個中間位會易傷

但後黎發現, 舉啞鈴o既時候
只要有意識將發力位由上臂前臂個中間個關節位
移返上去二頭肌位
就無問題
連右手練習都好左
(呢方面我未查過資料, 但自己係好 work, 所以分享下)

我 9 估樓上巴打
首先留意下關節痛到底係酸痛, 扭痛定壓痛之類
再試下有無辦法將受力位由關節推返去肌肉位
都係唔得o既話嘗試舉輕 d, 等肌肉大力 d 先至舉返重 d
再 9 估拉下少少筋可能都有 d 用

分享完, 巴打屌得細力 d

想問下健身行業係咪大部分都係健身sales
做真係教人嘢嘅健身教練係咪好難生存
健身依行有良心嘅係咪好難發展

大場一定無良心 想搵良心既都自己場/私教
你有料既 拎大把獎/知識 唔洗sell都大把客搵上門

我係hang clean放落嚟果陣扯親個手腕所以應該舉幾輕都會用到果個位

如果想諗健身依行 想深入啲去學d知識同拎牌照應該有咩去向(指可能幾年後嘅事)
暫時google到個 香港浸會大學持續教育學院
「體適能證書課程」同AASFP仲有兩個貌似粗共牌係政府認可
另外 見到有個南華體育會NCSF係NCAA認可

牌你求其考個nasm/nsca/ptcollective whatever是但一個當入場劵都夠 因為入面好多野都唔關bodybuild/powerlifting/weightlifting事 偏S&C多d
想深究點操野真係比錢睇mass 同埋聽下外國既podcast會學到更多 呢個年代 唔同專項都有好多名人share佢地自己既經驗
最緊要都係自己要操野 當你慢慢熟悉自己身體 咁你就會識得改善埋人地個身既問題 咁自然教到人

玩返HIGH BAR先囉

更正 ptcollective既cpt會好少少 學既野會貼近操野多d 因為呢個page既background係eric helms條team (好似係)

Shoulder mobility好差？

請教各位師兄,想問下增肌除左要食夠蛋白之外,碳水要大約食夠幾多?怕食太少會影響增肌,食太多怕變增脂

大重量呢樣野 我自己覺得冇玩返一年經驗
同學識晒技巧真係唔好諗

Tdee +200-300kcal

大把啦 真係係大場搵到真係好難姐
等如P記都有好教練架宜家
但可以100個入面得一個咁解
FREELANCER 遇到個好既機會大過係大場咁解

唔該巴打
另外想問埋有無咩蛋白粉推介,之前飲開ON果隻golden,想轉,my protein好唔好架?

夠平 唔會好飲得去邊 不過都唔算難飲

AASFP受個屎忽
上次個7500都拎唔到 身邊D FD屌晒鬼
萬幾錢每兩年差唔多比1萬去逐
但7500都CLAIM唔到 真係得啖笑

浸會大學嗰個皮幾嘢係唔係都係伏

用網上啲tdee calculator，
佢話一日要食120g fat，
點樣食先食到嗰數？
果仁30g 先得15g fat

Tdee同蛋白質攝取係咪分開計

No 一齊計的 首先要ensure食夠protein 咁淨低未食夠既kcal就用carbs &fat去食夠佢

想增肌就唔好怕增脂
除咗超新手外 無乜可能cut住增肌

其實有個位唔太明,例如話增肌可以提高新陳代謝,而且可以提高個output,從而減脂,咁係唔係代表一直做負重增肌就夠,唔需要去做減脂,除非係玩比賽果d人先需要減脂期?

外旋度數細
但係做到over hand squat 但front rack 好鬼弱

以前學o lift 日日拉

一行powerlift program 一星期三次bench 同埋冇日日拉就出事

其實有樣野叫body recomposition 你可以睇睇先
個人認為唔係出bodybuild比賽唔洗特登cut 你飲食控制得好 自然體脂唔會太高 我自己keep住係10-15%就接受到

想問吓咁多位前輩
我練胸既時候 可唔可以用唔同重量既啞鈴做bench press？
例如我做bench press 用25lbs
Incline bench press 20 lbs
Decline bench press 20 lbs
定係全部用曬同一個重量會比較好？

自己係右撇(腳同手都係)
岩岩開始workout,無論compound定isolate動作都係右邊pump d係咪正常(尤其做squat同lunge)

上胸正常弱過平胸
正常平胸個重量減返3分1推上胸

想問下肌酸飲完係咪要停
同埋要停幾耐？
上網搵話兩星期/一個月
問身邊啲fd 佢哋話怕甩頭髮所以唔再飲

唔洗停
要維持個濃度而唔係要停一停提升返敏感度

睇個炒蛋已經知道係高手

你啲西蘭花係就咁烚？

可以

有無人試過 當carb來源得吾得 食吾夠多多

想問巴打啲牛點煎到你咁靚

carbs你買d 燕麥 撈埋whey飲一定夠 易入口又平

最緊要唔好ego lifting 揀返個自己handle到既重量就得

可以，我都係咁

咁同飲gainer有咩分別

睇多D教學片去執,到時落到場就試下操,休息果陣再望下D片既動作去糾正自己,同埋最好搵D有鏡對住既位去做,容易D睇到自己邊D地方有問題
不過當然最好就係搵個識既FD教你操啦
利申:我自己都係咁

平好多 又低卡d

Body weight fluctuation

去識,再唔係就問下GYM房D大隻佬師兄,多數都好肯教

gainer高糖
燕麥低糖

唔該師兄

唔該師兄初頭係咪姿勢啱最緊要

重中之重

247啦，30間分店任你沖

我揸26夏天時都成日周圍沖涼

師兄又大隻又揸26

烚完通常會用煎完扒d油黎炒炒佢
咁樣可以索返d肉味

無咩技巧，覺得難控制咪中細火慢慢煎

你改名段久煎神啦

我成日笑9啲排骨仔揸26一陣大風少少吹左去隔離線做好爸爸、孝順仔

想問下go24而家仲係咪做599一個月加no contract?

請問巴打第一幅相中雞胸係咪焗爐整？

Barbell front raise 算唔算係一個高風險動作？

高風險過db

如果mobility有問題既話 飛前膊都唔算最危險
最多係借力去做 hit唔中front delt
飛側膊 lateral raise/ upright row 呢類仲易傷

煎出黎

唔知點解deadlift弱過squat好多。squat平時練就用90kg，但deadlift就70kg練，而且deadlift嗰陣下背好易酸同攰，有冇ching可以指教下

我而家有條癮繼續做 home workout
想問下 d 引體上升 bar 信唔信得過
成個架買返屋企o既話.......
呢類架個底座通常無得摺埋

deadlfit個肌群日常比大脾好少用到
所以比較弱係正常

咁樣夠唔夠纖維屙屎？
定係另外要食
其實有冇啲方便嘅纖維補充品
唔鐘意食菜

有 食少咗都係咁

同我以前九成似

多數form出事

乜原來食少左都會上磅既咩
依排真係減左TDEE 仲心諗點解反而會重左

好多原因 可能係你比平時食返多CARB 可以係你食返CREATINE

多數dl果時core出事

似係冇乜technique 咁拉

真咩

我唔認同

+1

咁應該係點，其實我都係憑經驗講下
因為我見日常拉起重嘢都避開用腰部發力，有好多工作指引都係咁，就覺得平時少用腰背力量 所以廢d
我第一次練deadlift 拉20lbs 已經覺得好攰

自覺已經冇round back，但唔係好get臀部橫向發力個種feel

去街市見雞胸柳 $16.5 一磅
算平定貴？
見百佳一磅半都要$3?

ching 點fix?加操deadlift?洗唔洗錄低自己個deadlift form執下?

Pull the slack, quad drive, hip anchored呢d識唔識

deadlift用腳架喎

咁真係煎得好靚，就咁睇以為焗，巴打介唔介意講用緊邊隻鑊？

咁我可能搞錯咗back squat

唔識，6月先開始去gym room操，新手一名

學完上面呢堆野 點都會有進步

唔建議買裝門框果d，我識既人，用呢d都跌到仆街，買d要鑽窿款，每邊最少打兩粒拉爆就最穩陣！

我就係成日拗直條腰。。所以發力順序應該係用腳力令bar離地，之後hip橫向發力?之後lower back全程只係等長收縮避免round back?宜家諗返自己以前似係用腰力拉起支bar。

上門試

第二張圖相信係 Oatmeal黎
咁應該痾到屎

用腳+hip去drive 個動作
背腰呢啲係用黎hold實個 posture

Knee cap以下用quad
去到knee cap或以上記用hip

燒汁邊度買

啱
硬拉 唔係用手用背拉
背只係輔助 isometric hold
手直頭只係個勾 勾住支bar

我自己都係咁 宜家係凍肉鋪訂定 平好多

有無清想買館長鞋？

barbell bench press做左成年幾都只係由20kg （超新手時）> 35-37.5kg，都有做晒arch back ，踩地哥d，但都係做唔重
同埋推上哥下其實隻腳踩地唔覺得有射左力去腳 唔知係咪因為咁推唔重？
通常去到第3set隻手臂已經累
求師兄指教

Push

我都有d想訂

通常點樣煮?

夾唔夾？

我想買低筒版

唔使PUSH啦
大場教練就算啦 呢個價搵出面D星級教練都得啦

Push錯

高筒型棍wor

有冇師兄買左notorious sumo sole?

睇左kofgym 有條片講人唔應該長時間bulking/cutting
但我由做gym 開始都係bulk緊 到宜家大概4-5個月
想問到底幾時應該要減脂？
琴日做inbody 體脂係12.9%

夾鞋可以搵呢未清
暫時兩對

有冇挺胸

無片好難幫到你

解凍、醃好肉，分開每餐份量入落煮食用膠袋，以抽真空機封口，放晒落水烚，如果靚少少既肉用慢煮，cheap野用100度滾水煮，烚熟後攤到室溫，放晒入冰格儲存，食之前拎出黎攤到室溫，又或者連膠袋放落滾水烚幾分鐘，拆袋就食得，即是同市面上即食雞胸一樣做法，但我自己整，仲有時用牛肉，同樣都會分開麻辣、咖哩、黑椒口味... 總之每次整二、三十包，食晒再整！

247係咪就咁係官網俾錢就得
要一下俾哂定分期架

去門市俾啦

會平d?

你起碼可以睇下個場

一般人可以秋冬bulk
春夏cut
我就bulk足365日

以後一律所有同類問題
我建議大家唔洗搵教練
承傳frog清精神

有心學根本唔洗比錢！
仲會搵多左錢！

多謝師兄教路

唔洗聽kofgym 9up
Set a target weight and time to bulk or cut
例如你可以想去到80kg
用半年時間咁上下去bulk
見過外國有鬼佬用成年時間bulk
睇下自己力量同肌肉去到邊再減

想變大隻同搵多d錢就唔好上連登
From frogching

Thanks
唔該埋上面個師兄

我睇一堆英文 channel 講
增肌同減脂可以同時去做
我自己做白老鼠試下

其實係
但當你muscle mass有返咁上下
就唔係咁易了

多謝指教
我係 home workout 新手
由 0 開始做緊
而家蜜月期緊
進步得好快
第時可能就有你講o既問題

假設玩咗一兩年，算係半個新手

咁飲食應該點樣做？
Calories =tdee +食得清？

照鏡覺得自己瘦就食多過tdee
肥就食少過tdee

想請教下我新手而家一個禮拜一次重訓 隔日home gym 我食緊tdee maintenance但兩個月體重 fat rate冇改變過 睇落都冇唔係expect短期會有好大成果 但聽人講7成靠飲食諗住都會有少少轉變我有個pt fd就話我應該食多過maintenance 但我又覺得自己而家線條唔出想減脂...咁其實應該增肌定減脂先

無肌肉量 幾lean都無用

Home gym 訓練量大唔大?

Gym撚唔會有肥呢個概念

Frog清神！

咁好老實講 佢地執人口尾多
事實都係要睇你本身進度
如果你本身BF低 BULK成年都未上到15%
唔通又夾硬CUT咩
你控制飲食好 可以好慢咁上 一樣大隻又唔使可以點CUT

我有攞啞鈴做一個鐘度

fat rate 25% 172cm 61kg度 算唔算好少

25%咁多? 增下肌先

172 61kg 邊可能25%bf

太高定係咩...咁我都係增肌先睇黎

172 61kg 應該係好瘦先啱

可能好瘦但有腩

好....新手的話應該home gym都work?垃圾唔敢去gym room住咩都唔識....

勇敢踏出第一步 去gym啦
屋企唔會夠設備

睇佢目標姐

圖1、圖2、圖3都好大分別，圖2真係唔洗專登狂bulk
如果想要圖1、3，就真係要bulk
我所知香港大多數人都係想要圖2
Bro tips，想最快出圖2可以做多d引體、腹肌、膊、squat一星期1次，deadlift可以skip 飲食要控制得好嚴謹、每日有氧係必須
Bro tips ，要做圖1、3乖乖做好big3飲食都係清，但要多，冇返5、6年workout都變唔到

好唔該晒

瘦底但有肚腩真係好難搞

想透過控制飲食, 但又想吃垃圾野增磅, 做plank 應該都有機會可以減到?

巴定絲

巴

有冇睇#2
冇就準備老母

又想增同時又想減 你講緊乜

做plank想減D咩?

減智商

雖然冇得局部減, 但唔想增重完個肚腩又明顯左

肚

減肚一定係做cardio

😨😨

瘦底有肚腩多數都係泡芙人
肌肉少脂肪多 自以為瘦

去非洲旅行咪減到
使乜咁辛苦做plank

想問下係咪一定要做big three ?
Bench press自己都敢做dumbbell press 唔會好重 太約5kg-7.5kg 每邊，或者用Smith Machine 。
但Squat 同Deadlift 就無做， 主要係唔識做 驚動作錯受傷， 不過有做背同腳既machine

唔係
但唔做big three你咪得唔到big three帶來嘅好處

做一年gym 有個基礎再做big three? 或者請pt教動作姿態？
利申： 自己一個做 無fd陪

我完全新手, 未做 deadlift, 睇住呢兩個先
鈴住啞鈴照鏡改動作
感受下身體o既發力位先
然之後再搵人改良動作

你地用咩shaker

其實可以
我都係玩左兩年先玩大三

我覺得越早學會進步越快 同埋學完之後對free weight會有概念 唔會唔識玩dumbbell/cable
襯早搵個教練教好過 反正遲早都要學 咁點解唔早d學？(無錢另計)

無錢

有冇朋友教到你 冇就以安全為前題 唔好受傷最緊要
又或者等你有少少力量 handle到吉bar之後 可以試下接觸barbell動作
咁當然 如果你要既唔係strength只係腹肌 都唔一定要做barbell movement 可能玩機會比較適合你

唔該師兄， 好有心

屋企用搞拌機
平時尖完唔會即飲
返屋企先飲

住好近?